無業男Dummy機當iPhone賣 5買家中招

無業男Dummy機當iPhone賣
5買家中招

港聞

【本報訊】警方偵破一宗以iPhone樣辦機（Dummy機）當真機出售的詐騙案，一名無業男子在網上交易平台以每部3,000多元出售iPhone 7 plus手機，5名市民不虞有詐在港鐵站與騙徒當面交收時，誤信騙徒以手機沒電或已包裝好由，沒有當場驗機，直至返家才發現是Dummy機，於是報警。

警方追查後昨晨在大埔將他拘捕，並撿獲iPhone 7 plus樣辦機、真iPhone手機及原包裝盒等證物。

涉案被捕男子姓李（27歲），家住大埔，涉嫌與今年1月至2月發生的5宗網上買賣騙案有關，2男3女（17至28歲）損失金額約1.7萬元。警方稱，騙徒在不同網上交易平台出售二手iPhone手機，然後相約買家到不同港鐵站交收，並用原裝iPhone盒包裝的樣辦機交給事主，當事主欲驗機時，騙徒則藉口手機沒電或已包裝好，買家信以為真，沒即場驗機，直至返家才發現是不能使用的Dummy機，於是報警。

元朗警區刑事調查隊第7隊接手，聯同網絡安全及科技罪案調查科進行調查，昨晨7時30分在大埔一住宅單位拘捕姓李疑犯，並撿獲一部iPhone 7 plus的樣辦機、4部真iPhone手機、3部電腦以及大量包裝盒及包裝貼紙等。

有資深收機人士提醒，可以靠3招識別假iPhone，包括核對買機單據序號與盒身是否相同、詳驗機盒包裝膠紙有無破損及曾被打開，以及以磁石隔著機盒作測試，另如能開機測試，最好嘗試使用App Store和Siri，若不成功即屬有詐。

買二手機一定會拎尿袋...

無即場驗機已經On 9......

自用嘅話你去Apple store 買都開佢機啦

真抵俾人呃